[
    {
        "categoria": "Quiz de Fisica",
        "pregunta": "En que a&ntilde;o nacio Albert Einstein ?",
        "respuesta": "1903",
        "incorrecta1": "1900",
        "incorrecta2": "1920",
        "incorrecta3": "1899",
        "object_fit": "cover"
    },
    {
        "categoria": "Quiz de Fisica",
        "pregunta": "Famoso por una manzana que cayó en su cabeza",
        "respuesta": "I Newton",
        "incorrecta1": "G Leibniz",
        "incorrecta2": "L'Hopital",
        "incorrecta3": "M Agnesi"
    },
    {
        "categoria": "Quiz de Fisica",
        "pregunta": "Un poco de historia. ¿Que sabio griego creía que la unica ley basica que gobernaba el universo era el principio del cambio y que nada permanecia en el mismo estado indefinidamente?",
        "respuesta": "Heráclito",
        "incorrecta1": "Tales de Mileto",
        "incorrecta2": "Pítaco de Mitilene",
        "incorrecta3": "Aristóteles"
    },
    {
        "categoria": "Quiz de Fisica",
        "pregunta": "El metodo cientifico se usa en todas las ciencias, incluidas la fisica y la psicología.",
        "respuesta": "Verdadero",
        "incorrecta1": "Falso",
        "incorrecta2": "En algunos casos es verdadero en otros falso",
        "incorrecta3": "Ninguna de las anteriores"
    },
    {
        "categoria": "Quiz de Fisica",
        "pregunta": "¿Como se llama el instrumento que mide y registra la humedad relativa del aire?",
        "respuesta": "Higrómetro",
        "incorrecta1": "Hidrómetro",
        "incorrecta2": "Tacómetro",
        "incorrecta3": "Barómetro"
    },
    {
        "categoria": "Quiz de Fisica",
        "pregunta": "Un gran fisico y premio Nobel del mismo campo, era un gran entusiasta de las peliculas del oeste. Es...",
        "respuesta": "Niels Bohr",
        "incorrecta1": "Nikola Tesla",
        "incorrecta2": "Rudolf Hertz",
        "incorrecta3": "Barómetro"
    },
    {
        "categoria": "Quiz de Fisica",
        "pregunta": "Todo cuerpo que cae libremente en el vacio se caracteriza por tener...",
        "respuesta": "Aceleracion constante y velocidad variable",
        "incorrecta1": "Fuerza variable y velocidad decreciente",
        "incorrecta2": "Energia potencial constante y aceleracion creciente",
        "incorrecta3": "Ninguna de las anteriores"
    },
    {
        "categoria": "Quiz de Fisica",
        "pregunta": "¿Que temperatura alcanzó aproximadamente el universo unos 10 segundos despues del Big Bang?",
        "respuesta": "1.000 millones de kelvin",
        "incorrecta1": "500 millones de kelvin",
        "incorrecta2": "250 millones de kelvin",
        "incorrecta3": "460 millones de kelvin"
    },
    {
        "categoria": "Quiz de Fisica",
        "pregunta": "¿Cual es la fuerza que mantiene unidas las moleculas de un cuerpo?",
        "respuesta": "La fuerza de cohesión",
        "incorrecta1": "La fuerza de gravedad",
        "incorrecta2": "Ninguna de las anteriores",
        "incorrecta3": "La fuerza de adhesión"
    },
    {
        "categoria": "Quiz de Fisica",
        "pregunta": "¿Cual es la distancia mas pequeña posible en mecánica cuantica?",
        "respuesta": "Longitud de planck o cronón",
        "incorrecta1": "Espuma cuantica",
        "incorrecta2": "Tiempo de wearder",
        "incorrecta3": "Longitud de fors"
    },
    {
        "categoria": "Quiz de Fisica",
        "pregunta": "¿Y quien acuñó el termino cronón o cuanto del tiempo?",
        "respuesta": "Robert Lévi",
        "incorrecta1": "Max Planck",
        "incorrecta2": "Henry Calvin",
        "incorrecta3": "I. Newton"
    },
    {
        "categoria": "Quiz de Fisica",
        "pregunta": "¿Que dos partículas elementales se describen como 'sin masa'?",
        "respuesta": "Fotón y gluón",
        "incorrecta1": "Muón y neutrino",
        "incorrecta2": "Electron y protón",
        "incorrecta3": "Ninguna de las anteriores"
    },
    {
        "categoria": "Quiz de Fisica",
        "pregunta": "Toda fuerza es capaz de cambiar la dirección del movimiento de un cuerpo es una fuerza deflectora y es perpendicular a la velocidad del cuerpo.",
        "respuesta": "Falso",
        "incorrecta1": "verdadero",
        "incorrecta2": "En algunos casos es verdadero en otros falso",
        "incorrecta3": "Ninguna de las anteriores"
    },
    {
        "categoria": "Quiz de Fisica",
        "pregunta": "¿Cual de estos fenomenos inspiró a Albert Einstein en su desarrollo de la relatividad general?",
        "respuesta": "Ver a un hombre caerse de un tejado",
        "incorrecta1": "Ver a dos trenes moverse en direcciones opuestas",
        "incorrecta2": "La vibracion de las cuerdas en un violín",
        "incorrecta3": "Ninguna de las anteriores"
    },
    {
        "categoria": "Quiz de Fisica",
        "pregunta": "Según la tercera ley de Newton... A toda accion corresponde una reaccion.",
        "respuesta": "Verdadero",
        "incorrecta1": "Falso",
        "incorrecta2": "En algunos casos es verdadero en otros falso",
        "incorrecta3": "Ninguna de las anteriores"
    }
]